# BitField and Set

Эффективное использование памяти - это необходимое условие почти любого алгоритма , программы. А что делать когда нужно “отсортировать” массив из n элементов без его сортировки и так , чтобы не выделять память под все n элементов. Или более практическая задача , например , есть некоторая структура данных из m элементов и каждый элемент может быть в двух состояниях  , и необходимо управлять состояниями элементов , при том что выделять память под все m элементов вовсе неэффективно.

 К ответу можно идти пошагово , первое что приходит на ум - использовать каждый бит в переменной , вместо того , чтобы использовать  одну переменную для хранения одного элемента. Действительно , при таком использовании переменной мы экономим огромное количество памяти. Например , если имеется структура из 1000 элементов , то вместо 1000 переменных будет использоваться 32 переменных.

Теперь разберемся со состоянием элемента , есть ли возможность задать 2 состояния для элемента? Ответ , конечно , так как бит может хранить 0 или 1 , то есть именно то , что нужно. Всплывает только одна проблема , нет программно-языковой возможности обращаться к каждому биту в переменной , то есть необходимо эту возможность реализовать.
